社評：選情逆轉 特朗普勝算在握！

11月3日 社評

美國總統大選於當地時間3日正式投票。今次選情激烈，期間更爆出拜登家族醜聞。主流民調一直指向拜登領先，到最近才出現特朗普領先；2020年總統「選舉人團」的選情地圖統計分析顯示，特朗普將以322比216大勝拜登。從種種跡象顯示，特朗普勝算在握。

在美國大選前最後一個周末，特朗普和民主黨總統候選人拜登在選戰重地集會拉票，作最後衝刺。兩位候選人均強調投票者面對的決定性選擇；拜登攻擊特朗普對疫情的處理，特朗普則警告拜登若當選，將斷送美國的未來。

美國賭博網站Oddschecker於11月2日的消息顯示，66%的賭博人士認為，2020美國總統大選中特朗普將打敗拜登。

全球最大網上博彩公司「必發」（Betfair Exchange）發言人休斯（Darren Hughes）說，截至10月28日上午，該公司已收到下注額2.2億英鎊（約22億港元）。即使不計算其後注碼的數額，已超過4年前特朗普對希拉里的總統大選的1.99億英鎊（約19.9億港元）的下注紀錄。

這場具足爭議性的總統選舉走勢可以說是峰迴路轉，在拜登家族醜聞出現後，兩大科技巨頭、社交媒體平台Facebook及Twitter曾一度屏蔽消息，甚至封鎖爆料《紐約郵報》的帳號。不過，此舉卻為該兩間公司帶來經濟損失，反映市場普遍意見。

侵侵民調逆轉，賠率又贏，今次冇得輸

Mark Taylor: trump 會連任

False news
沉睡💤拜登必勝

（習帝成最大贏家）

大比數贏呀

我登必勝呀

我燈勝

但拜登先係熱門 解釋吓

真係冇得輸